BBC: 周庭被譽為「真正的花木蘭」

Agnes Chow: Hong Kong activist hailed as the 'real Mulan'

Agnes Chow, a 23-year-old pro-democracy activist in Hong Kong, has got a new nickname.

Her supporters have started calling her "the real Mulan" - in reference to the legendary Chinese heroine who fought to save her family and country.

Ms Chow was one of a handful of activists and media figures arrested this week under a controversial new security law imposed by Beijing. She has been charged with "colluding with foreign forces" - if convicted, she could face up to life in jail.

She's now been released on bail, but her arrest prompted an outpouring of support, with many tweeting the hashtag #FreeAgnes.

[是日笑話] 黎巴嫩人好嬲會火燒國會，香港人好嬲會進攻選舉

明白佢地既好意
但可唔可以用另一個角色

唔好亂用搞到木蘭變禁字啦

但可以同時收埋disney 隻蝗木蘭皮wor

#boycottmulan

一野轟上神台

喱個比喻幾好，真花木蘭，暗指有假花木蘭

無問題 咁先可以將虛假既偽英雄比下去

庭b

#truemulan

件武漢婆俾人無視
真係票房毒藥
搞到迪迪尼損手爛腳

就係踩緊隻劉亦菲

木蘭比強國搞臭左個朵

花木蘭唔係講代父從軍咩

有人叫佢真花木蘭咩？ 淨聽 民主女神

但對外國人 叫mulan鮮明好多

放哩張相已經可以做低假mulan liu

吹大左,花木蘭代父上戰場,周庭都冇

#boycottfakemulan

都啱，不過如果畀我揀，會用貞德

#realmulan

假面菲

八奇

Hunting game飢餓遊戲港版女主再

真
首先你要女扮男先

聽講迪士尼準備喺支那上花木蘭

上面就快上套戲啦,快D推上去...

日本好似多數叫周庭BB做貞德
但貞德係悲劇收場

不如反騎劫佢個角色好似仲好

係就好
等迪迪尼起大陸都無得上

無理由用強國花木蘭比喻
周庭日文咁好 和日本連線
應該係 真正的 川島芳子

PUSH

唔好幫花木蘭宣傳啦

比喻啫，況且周庭都畀港共捉過告過唔止一次

木咩蘭
唔好用支那角色比喻香港民族既傑出人士OK

上面個張符合啲木蘭
但呢張先係正題

大部分鬼佬剩係識花木蘭
無計

用開Joan of Arc

快L到

又係你隻傻閪

迪士尼果個木蘭呀

西方叫真花木蘭
東方叫民主女神 聖女貞德

痴線級光環

邏輯正確
香港人同支那角色一點關係都冇

無代父從軍，但係有抵抗北方入侵者wo

push

停止與支那概念扯上關係
貞德又好乜春野都好
同支那切割最重要

我怕用支那木蘭比喻
周庭自己也不高興

靚女真係有著數,宣傳效果十級跳

不過周庭個人本身kaikai地
唔知佢自己見到呢d稱號有咩感覺

做咩

但好似係我哋哩邊喺Twitter 帶起先

法語媒體

華裔+女+勇敢+美 就得 唔駛跟足曬既

代邊個從軍

佢變成真木蘭, 假木蘭係唔係會被禁
成套假木蘭電影, 歐美無人睇, 牆內就被禁播

笑話

死開啦

話佢扮男人呀？

米係!! 好似間接幫迪迪呢呢宣傳!!

呢張好正 政界女武神咁

用現代宋美齡會唔會好D

可以將支那隻支木蘭收皮

我哋諗㗎喎

大陸就黎上花木蘭

咁咪幾好，有真即係有假，心照

仲有抵抗外敵

講緊佢細細個就上前線抗共

做咩無所謂

一律why not both

本地人真係唔會覺得木蘭有咩特別
但木蘭代表嘅文化形象響美國文化入面真係好受大人小朋友歡迎

成件事大支那化晒

到底啲人明唔明咩係象徵意義
又話咩要男扮女裝 又話要代父從軍
依加係攞佢女英雄嘅象徵 中間啲細節根本唔係重點

鬼佬可能唔知我地想法

真花木蘭根本唔係中國人而係中亞人, 今日我地歸類為白人果類人

其實諗下都知佢個背景唔係中國人黎, 軍書十二卷, 卷卷有爺名

佢屋企係職業軍人黎架, 然後有幾個中國人姓花? 成件事比人spin左去漢文化, 本身又係自戀

呢個眼神真係不得了，等文宣圖

日本仔叫開貞德

我估都係外國人講先
不過個新title幾好
周庭打打下日本戰線 而家開打通埋歐美 靚女效應下 遲下會唔會超越埋之鋒？

會被人燒

不了

忠 勇 真
loyal brave true

貞德最尾比人燒死喎
花木蘭算啦

而家明點解名創會出咁既花木蘭週邊

香港後生的確係代大人上戰場

西方有西方具象徵意義既名

日本有日本具象徵意義既名

人地受就得

唔需要執著

張圖好有潛力改做d 電影海報

國共內戰，宋美齡遊說美國支持國民黨失敗wo

鬼佬文化欣賞花木蘭係女權主義
政治正確

支那d戲院死左9成

女武神

正想問

用今日角度
花木蘭=民族敗類

分裂祖國 阻止國家統一

好難唔會飄飄然

木蘭都支那
古代中國都算支那？

依張相邊個影 好iconic

垃圾犬儒post

花木蘭有咩問題

[幾時大陸禁埋］周庭保釋腦內loop住櫸坂46「不協和音」 搞到首歌上埋Twitter trend

鬼佬欣賞木蘭唔係孝心而係勇氣

有冇呢張相既zoom out

近年周庭上親鏡都好靚

幾好，係日本叫民主女神，係西方叫真木蘭，直頭取代埋gphone 西方國際線地位，一個人打晒東西兩邊

最好雪哂荷李活d支那偽人

重有#realmulan

法國婆貞德俾英國佬法律燒死架喎

你想暗示定咒佢

鬼佬角度，木蘭係女權代表，男人做到嘅嘢女人做得更好

保家衛國

香港人一樣有進攻過垃圾會

識貨，可惜我欅就快收皮

Push

鬼佬果個係迪士尼果個黎

唔係織織覆織織果個 更加唔係 陳妙英同王喜果個

唔洗咁介懷

知象徵意義果得

有真木蘭就自然有假木蘭

又貞德
用到爛

畫得好靚

姓花，所以唔係中國人，而係中亞人。理據弱左啲

好想睇 花木蘭 變禁書

唔見 依張crop得好完美
你自己畫

呢個比喻幾好丫
有真亦即有假
而假嗰個係迪士尼嗰個

#NotMyMulan

唔會，點解呢個POST咁多活係自己腦內既ON9
鬼佬剩係識花木蘭唔識你個宋美齡啊
人地受就得啦

用貞德比較好

係咪mulan poster 既改圖ja?
記得有張類似poster

墊高著鼻👃

嘩

推

同意

人地話自己係 Asian

mulan係外國係兩回事

周庭已經去到貞德女神木蘭咁既高度

咩男仔先襯得起佢？

咪就係，唔同層次，講黎都晒氣

本身就唔係歷史事實 不過係一個廣為流傳故事 但我覺得BBC嘅比喻幾好

迪士尼隻垃圾劉亦菲 摺撚埋啦

其實我呢D無詳細講, 但呢個故事佢本身就唔係中國故事黎, 係發生係北周

佢原名都唔係花木蘭, 係木蘭花. 有好多細節, 諗下會知點解現實會出現到, 例如白人女人大隻, 所以先扮到男人, 然後唔係華人, 所以多少生活唔一齊, 亦唔熟先過到骨.

當然, 用呢D去駁一個故事唔會有重要理據, 其實我講呢個人唔係華人女仔而係白人, 唔係我自己講的, 有人研究過, 做一個咁的推論. 即故事本身就唔係講漢人

我搵下有無料可以post出黎

暗示

好似21歲就死?

#FreeAgnes #FreeAgnesCow #FreeJimmyLai #WeNeedAppleDaily #SupportAppledaily #撐蘋果日報 #FreedomOfPress #SOSHK #周庭氏の逮捕に抗議する #周庭
COVID-19 made in China CCP virus China lied people die Make China Pay XJP Winnie the pooh BoycottChina 8964 CCP is terrorist CCP=killer

有張poster係紅衫揸劍, 又係吹到頭髮飛起曬
之後比香港人改左變係差佬揸盾同棍

我覺得幾好
花木籣個朵無貶低之餘
又代表香港人打敗支那人

周庭應該食住個勢搞番個cosplay

花木蘭本身就係對抗北方蠻族入侵，好貼切

其實幾有可能係史實, 但未必係全部. 個故事根本唔似中國人故事. 職業軍人在中華唔流行, 但故事中花木蘭屋企係職業軍人家庭, 佢地一定要嘔個人出去當兵, 無人去到先變左佢去.

hephthalites，這個才是花木蘭的真姓，也就是相當於羅斯福的羅，鮑羅廷的鮑。花木蘭的花，就是班勇所謂車師別種八滑。車師是樓蘭女屍的同族，所以花木蘭也是白人。她家是基督徒，墓碑刻著真福八端的漢字翻譯：內修八景。景，是景教的景。 …五胡的三胡都是晉族的祖先，花木蘭當然是晉民族英雄。五胡不是五個族群，而是五種族群，相當於斯拉夫人、日耳曼人、拉丁人。

佢哋應該仲諗緊織織復織織

？

軍戶制

當時朝廷會畀塊地D軍戶去耕田維生, 軍戶就要交人出嚟當兵打仗

究竟係邊個講先 有無可能查得返？

日本已經叫佢做香港聖女貞德

比人告國安三年起跳最長坐一世
你講到咁不如你去飄下

幫補圖

讀吓歷史
木蘭係北魏鮮卑人
你唔係真係以為古支那會有女人又識字又識織布又識騎馬又識打仗呀嘛

啱
呢d先係真正嘅女英雄

讚

一樣還一樣

擺到明直線抽擊劉支菲

口交部：強烈譴責、堅決反對、好嬲好嬲

木蘭係北魏鮮卑人
北方游牧民族先至會叫君主做可汗
睇多幾次木蘭辭啦你

百年後fate哩個品牌仲存在的話
周庭會成為蛋池角色

幾千年前啲大劣人已經識抄人野

姓花 除左木蘭 淨諗起花師奶 無第個

串緊劉亦菲 明未？

喺西方世界，花木蘭代唔代父從軍唔重要，佢哋無「孝」呢個概念！
在他們來說：花木蘭係女性主義嘅代表。突破男性世界的枷鎖，正所謂巾幗不讓鬚眉。

上twitter已經有熱狗狙擊周庭 話佢做戲比狗拉 cls

應該係某古國既故事 後來中國借左黎寫故仔 半真半假

木蘭本身都係好野

仲要係西方對亞洲美好既投射（迪士尼公主加持）

好岩俾鬼佬用 形象仲立體過民主女神

吹得咁大 想牙爺河蟹埋花木蘭咩？

從以前都係咁, 下下都屈人地係漢人, 全地球都係中國人

木蘭花先係真名, 然後佢點睇都唔係漢人黎, 個故仔係後世講到一個農家女仔忽然當兵十年仲要唔死, 有無可能

只有職業軍人屋企, 先有可能自小受訓, 出黎先當到兵

貞德係法國人抗英

真
快啲影做文宣

佢幾時女扮男裝

人地鬼佬個個都睇迪士尼

一講就成個形象出晒黎

完全用得好好

幫緊全部真香港人打呢場惡仗啊，偉大過代父從軍啦啊嘛？

連登唔洗咁多咬文嚼字
BBC 只係想講佢係真英雄

唔通有一日有人話某人係諸葛亮
你又搬陳壽評諸葛亮唔識打仗果句黎講咩

意思明就得啦

同史實係咩人一D關係都冇
呢個角色已經支那化

最重要係要奶共劉亦菲收皮，有人仲on99執著啲無關重要的嘢

Disney花木蘭其實算唔算係公主系列？

原著係出於北魏年間的木蘭辭, 人地北魏根本係胡人政權, 無端端又比人老屈成為左中國人. 根本幾千年黎都係一鳩樣

死番入牆入邊啦 爺你老母啊

個名幾好 可貶低埋隻支那g

秋瑾會適合好多

串劉亦菲
但卻貶低了周庭
我認為
川島芳子
比喻最適合

型到

嘜水

遲d歐美都變埋眼鏡男

木蘭辭係南北朝時期北朝嘅童謠改編
首先有胡語版本
後來先有漢文譯本
其實有好多歷史考證
木蘭係北魏鮮卑人
而當時嘅北朝亦都唔止一個木蘭
而係有一定數量嘅女人代付從軍
木蘭辭就係綜合左呢啲人嘅形象
最明顯嘅證據就係木蘭辭有一句「可汗大點兵」
而且木蘭去打仗嘅裝備同馬係要自己出錢
呢個做法正正指出咗佢係北朝軍戶
北朝軍戶90%都唔係漢人
就算有少量嘅漢人軍戶
漢人都唔會細細個就教個囡騎馬打交

結論就係
你班兒登仔讀多啲書先屌木蘭係支那人

真心正

代班大人上戰場

Disney:我屌你老尾咩

五毛

you

人地只係拎個象徵意義，連登仔咁執著d細節

真心覺得外國自動會出報道幫你做文宣

不如：
大陸個隻就 #boycottmulan
周庭就 #realmulan

"可汗大點兵"
支咩那

等緊你呀，快啦好嬲好嬲人

花木蘭會唔會上唔到嫁

磨刀霍霍向豬羊
殺撚曬班芝麻仁
人型豬,兩腳羊

樓主pin this thx

係歐美係迪士尼化

算呀

佢同Moana都無皇族身份晉身公主系列

咁支那曱甴準備boycott mulan未

上一代搞唔掂咪要呢代出嚟

who

記得嗰陣時，依輯相搵好多啲唔關事嘅人去影，好似cosplays咁，居然屎來母都有

木蘭從軍應該有份殺南朝支那人就真
雖然當時鮮卑主要係打北方柔然人

算 宣傳好多時都見佢

佢鐘意做到每個族裔都有一個公主 好包容多元咁
印度 polynesia

正式騎劫Disney 支那木蘭

DON9 連登仔咁執著d細節都唔知做乜

代父從軍
就黎打扙

兒登文盲真係可怕

所以木蘭喺外國係女權象徵都好易睇得出

智商有冇70?

滅左佢 就係自己野

執着細節就更加應該強調木蘭係北胡

香港成日都咁大風 唔洗特別器材都可以吹到好似電影poster咁

周庭真係香港人嘅女神

假嗰隻撐驚支那雞收皮啦

又咁講
迪迪尼寫東方故事最成功就係呢套
比佢入公主系列都係政治正確

頂!唔係真係唔識下話

不過又揀着個劉亦菲
Disney真係屌出聲

我就咁睇，花木蘭係花木辭故仔入面嘅主角，但其實佢咩朝代，年紀，出生，咩都無講。後世嘅演繹有邊啲係真好難講。木蘭辭入面 旦辭黃河去，暮至黑山頭。但可以話係古代發生嘅中原地區嘅民間故事。佢係咩人，好難考證，亦唔太重要。純粹當故仔咁睇。

外國人知道花木蘭係中國嘅民間故事，咪用佢黎比喻。

Tag #AgnestheMulan

今日支那人夠妄想自己係國家持份者
一脈相承

笑死

花木蘭喺西人眼中代表正義 女權 勇氣
係正面嘅形容
針對呢樣嘢去打國際線好有用

其他歷史背景嘢喺度討論下就夠

#TheRealMulan

Gooodest tag.

真係唔識?

外國人會唔會覺得佢個樣好細個 所以特別buy

同班人講嚟都哂氣，日本夠叫佢貞德啦
洗唔洗又話「佢都未受到火刑唔可以叫呢個名」唔理你覺得周庭配唔配得上呢啲名，重點係個光環背後所帶來嘅影響對我哋有利咪得囉執著埋啲枝節，又話咩要同所有支那嘢割蓆，大佬咁人地鬼佬文化入面呢樣嘢家傳戶曉又易明，同埋都係想讚揚佢作為華人女性都有呢份勇氣姐，咁叻你諗一個本土角色而係一講班白人就明嘅出嚟囉

吹到太大 私影妹一件

睇黎香港係國際眼中猜好大概光環

咪咒佢殉國啦大佬

用秋瑾不如用孟姜女

人哋鬼佬都係取花木蘭嗰種智勇雙全嘅精神姐

唔洗太斟酌歴史嘅

其實冇錯 BBC講緊歷史上真果個木蘭
可以食埋Disney個後設形象 成套戲打落地獄

在美國，女性亞裔”you can do anything” 形象係有impact.

推到大陸連花木蘭禁埋

笑撚死
你睇連香港都咁多人唔識
期望啲鬼會識？

花木蘭周庭

真識玩

對鬼佬嚟講庭B就好似木蘭咁堅強勇敢
係迪士尼入面叫 木蘭 嘅嗰角色
唔係話 庭B = 花木蘭
木蘭 同 花木蘭係兩樣嘢嚟

講咩庭B有冇打仗代父從軍啫
笑傲江湖 同 G Gundam個東方不敗都係兩樣唔同嘅嘢
G Gundam個東方不敗係咪要切先得
西遊記嘅 孫悟空 都同龍珠嘅 孫悟空係兩樣嘢
龍珠個悟空又使唔使有七十二種撒亞人形態

佢15歲「出道」，而家都係23歲咋

成件事好有推嘅價值喎
花木蘭係外國係一個成功Asian女性嘅模板

不過因為電影
與支那拉上關係
我覺得川島芳子
比喻最為貼切

又係連登仔唔讀書
就將有意事實基礎嘅民調強行矮化做故仔
木蘭辭最終版本係成形於唐代
咁一定係講緊唐朝之前嘅嘢
唔通講清朝咩天才
上面已經提過可汗稱呼天子
木蘭一家完全係北朝軍戶嘅生活方式
智商低嘅人咪覺得難考證囉

外國人對於中國人嘅想像有時真係好奇怪
點解佢哋一定要咁鍾意木蘭
雖然中國歷史上好少女人亦都全部都好唔正面

動畫同真人電影都講英文㗎

因為Mulan形象透過動畫打入咗流行文化
btw李清照disagree

其實係串緊個假木蘭，一野打沉佢

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

其實係同一個花木蘭嚟
佢都係代父從軍

不過當然明鬼佬想講咩

人物藝術化煲大左就係咁架啦

你問下連登仔點解中意三國, 因為東晉之後大把人吹奏+三國演義囉

連支那喉舌白粉報都係咁講呀

木蘭辭料出自鮮卑

推光復香港 時代革命

嘥咁多心機其實 the curtain is fucking blue
木蘭辭係一首廣為流傳既歌謠
大家咁認真考究佢，即係好似考究緊 Mary had a little lamb 既 Mary 住o係邊、屋企係咩職業、佢幾多歲咁
文學角度黎講考究原形出處無問題
支那人考黎鍾意攞黎打飛機自古以來咁就係 on9

幾好 可以禁Disney個套

在Disney cinematic universe, 現代公主系列係多元種族，自主，勇敢，即Elsa 果種。

因為英語電影 所以BBC才知道
但周庭走日本戰線 她日文好勁
所以用川島芳子比喻最好

可能有心 套戲就上

迪士尼的救命稻草！《花木蘭》會在中國國內上映！

迪士尼要出事了

香港女兒

劉姓妖婦= fake mulan

川島芳子係香港人心目中只有殺死丁力呢個仆街

都好 搞到花木蘭三隻字都封殺埋

花木蘭唔係迪士尼原創架wo

其實無問題丫

都係asian

阿拉丁都唔係波斯人啦

揚州瘦馬=假

阿拉丁其實係支那人

其實周庭再係咁比外國同日本吹奏佢既處境只會更危險 佢而家比人告緊既係勾結外國勢力

我要殺死丁力呢個仆街!!!!!!!!!!

b

唔係所有人歷史好
申利 歷史讀到中三+無興趣讀中國歷史

秋瑾最後又係俾人處決

周庭喺日本已經好出名
佢而家需要嘅係英語地區嘅知名度
咁你搬川島芳子出嚟有咩用
仲有你唔係唔記得川島芳子點死呀嘛

識玩

其實最緊要有更多Noise

無計 外國人淨係識

佢個出處係來自木蘭辭架, 先唔好理後世將佢變成乜, 但木蘭辭果個原版, 佢係乜人?

昨夜見軍帖，可汗大點兵，軍書十二卷，卷卷有爺名。
例如呢句, 可汗大點兵. 幾時中國人皇帝叫可汗?

旦辭黃河去，暮至黑山頭，不聞爺孃喚女聲，但聞燕山胡騎鳴啾啾。

佢身處北魏年間, 黑山係邊? 燕山呢?

在這裡，我讀到了河套信息：黃河、黑山頭以及燕然山。 黃河作為地理上的一個概念，證明了黑山頭與燕然山的確切位置，即花木蘭要去的地方。陰山橫亘於內蒙古自治區的中部，其蒙古語名字為「達蘭喀喇」，意思為「七十個黑山頭」；燕山即燕然山，是今蒙古境內之杭愛山，漢代時，漢軍與匈奴曾經在這裡展開多次戰爭。花木蘭要去的地方即是今河套陰山下的某下地方。

膾炙人口的《木蘭詩》是北朝民歌,歷史學家范文瀾在《中通史簡編》中早已肯定，這首詩內容真實的。1982年曹熙先生髮表《木蘭辭新考》，明確花木蘭確有其人。

原文網址：

D人成日笑韓國人話孔子係韓國人, 其實我地中國人祖先都係一鳩樣, 呢個女仔可能係一個民間傳統, 但絕對唔係漢人, 佢住唔係漢地, 佢效忠亦唔係漢人政權. 我地將人地個民間傳統變左做自己, 佢無端端變左漢人農夫個女.

宋美齡唔會唔識既

啲亞洲仔永遠唔會有好形象
媒體閹割

周庭無波

唔係聖女貞德咩

咁唐朝之前都有好多朝代，連北朝都分左北魏，東，西魏，北周，北齊。

btw其實喱個post嘅重點應該唔係花木蘭係咩朝代或者漢/胡人

根本就係樓上條兒登仔自己唔讀書就亂話人過分解讀

唔係個個讀中國歷史
申利 純理人

咁我同意你最後果句嘅, 真係樣樣都變哂漢人野

但我講咁多, 都係將歷史還原姐, 佢係一個被稱為"少數民族"的女仔, 係人地歷史, 係人地文化, 係人地的英雄.

無可否認用mulan呢個term係國際線上認受性高好多, 加上年輕女性上戰場 個icon幾夾 可以打埋國際線

Disney花木蘭準備係中國上映，推到中國禁埋佢

Disney快D搵佢重拍
習近平做番佢老豆

五官端正 略有英氣
可開拍現代版花木蘭北上伐敵

姓劉嗰句有乜感想？難得做主角，點知套戲冇得上，仲要俾人話係假貨。

中三中史有教

咪咁啦
人地軍師嚟
負責指點江山㗎咋

同妙麗條假道學臭閪比
佢真係高潔幾萬倍

眼鏡男飾演木須龍

警告你班鬼佬咪打我周庭主意 佢呢種日系Asian Chink pussy受唔住你班白腸衝擊㗎你頂到咁入佢身子頂唔順㗎

同鬼佬講佢地邊識，反而花木蘭因為有過動畫佢地起碼有機會知係邊個

我作為女人其實真係好崇拜木蘭辭入邊嗰個木蘭
佢嘅國家民族都冇咗
但佢本人流芳百世

唔玩得ig youtube?

唔可以接受外國訪問？

唔可以學日文？

可惜牙庭無波

識玩梗係只玩#realmulan啦，等啲人一搜木蘭就彈周庭

成幾百年前既文都俾你話係支那文
你都幾好野

突破盲腸

整得好靚

Disney deserves for it.

有教就記得咁就無人入毅進Ive啦
知你叻叻啦

(Cls 竟然覺得d人Grad左會記得d非本科的野）

花木蘭係北魏鮮卑人，克汗大點兵，一聽就知係外國勢力啦

用黎代入周庭都無話特別唔夾既

木蘭唔應該有

女都心動了！

唔想要呢啲悲劇角色

#freeagnes

玩死佢個計法

禁詞

定係貞德

分割ccp同支那係盡快了結支共嘅方法

鬼佬識秋瑾？？？
你識有咩用宜家係要人哋鬼佬識

不知木蘭是女郎

木蘭係代父從軍
但周庭從來唔係代邊個上陣
責任係我地每一個香港人都有

外族政權，而當時嘅戰事喺黃河，黑山及燕山一帶。喱啲同意嘅。

但北魏初期，只有鮮卑人先可以成為軍戶，後為增加兵力，被賜鮮卑姓嘅漢人都可以成為軍戶。所以花木蘭係鮮卑人定漢人，有無多啲資料考證。

Link呢
冇link點幫手rt

有冇再蠢啲
識玩緊係搞到迪士尼駁吾刀
又搞到支那禁播啦

梗係唔止咁簡單啦，大陸禁到，好多地方都禁唔到，會睇木蘭嘅都應該仲係係美好世界入面，唔知出面發生咩事，一搜木蘭彈周庭，一查周庭就變相輸出革命

係, 尤其係個故事好可能係真, 咁就更難得.

以前無依家咁有女權想法, 唔會想到搵女仔做動作故事女主角, 所以應該幾有可能係史實. 佢為左家人去做, 唔係為左甚麼民族大義, 保家衛國而做. (佢地當時個文化, 佢家世世代代都係軍人家庭, 戰時佢屋企比唔到人出黎, 佢屋企就唔可以再做軍人家庭咁得到政府資助, 所以佢真係為左屋企而戰)

代香港班鍵盤撚老豆一樣通

關代父從軍咩事不過明白
因為係取代左套西片既亞裔女英雄既形象

花木蘭非中共嘢
我覺得冇問題

咁咪好 之前係劉亦菲影衰花木蘭

鬼佬無呢個concept
係女嘅東方英雄就當係木蘭

公道講句, 佢就算唔係鮮卑人都賜鮮卑姓, 證明佢血統祖先都有鮮卑人成份架啦. 如果客觀去睇, 最有可能係混血, 因為純漢人之類都係鳩UP, 我地每個人都係混血黎

假花木蘭

你老母話係你阿媽其實
都係吹大左！

今鋪真係多謝黑警

#realmulan

呢下真心威

仲有楊家將同秦良玉，全部都係胡人

講到香港人乜都冇做咁

FreeAgnes

其實我深信當時女人從軍唔普遍但亦唔係得唯一一單
木蘭打完仗見可汗自爆完係女人根本冇後果
唔使求可汗原諒佢欺君之罪
佢話想返屋企天子又真係比佢返屋企冇罰佢
可見女人從軍連天子都唔覺得驚奇
木蘭特別嘅地方應該係佢係女人當中軍功最高

依個tag係佢被捕嗰晚出黎

周庭b 真係好叻

唔係咁好，花木蘭好似比較男性化，唔似周庭民主女神風格

真既喺香港，假嗰隻喺邊

係時候煲大佢 等強國ban9埋花木蘭

邊個再用支那角色比喻周庭既就係鬼

係咪奶共米奇想煲返起套花木蘭咋

真係靚好多

木蘭係南北朝寫
果時係分裂緊既中國

exact7ly
btw鬼佬女權睇楊門女將應該濕哂

一陣Disney 套Mulan 中國都要ban 埋就

新時代木蘭
為自己生長之地企出黎對抗惡權 追求民主自由

擺明串尻迪迪尼隻奶共菲

歷史中三程度都識
利申 鐘意睇魯迅

民主女神

咦正wor

俾少少學識啦

睇完呢張相就明白
周庭點解喺日本會俾人叫民主女神聖女貞德
作為一個絲 我睇完呢張相都好心動

同時都明白gphone點解得眼鏡男呢個級數差咁遠嘅名
你的樣子如何 你的外號也必如何

唔識冇問題
唔識又唔google又要上連登show自己有幾孤陋寡聞就恥笑下啫

咁都冇下架?

出名過你嘅人

經典名著花木蘭都變成禁書

真係同秦始皇齊名

一定要推到變禁書 成就習主席既願望

呢啲真係識玩
twitter
#Mulan agnes chow
#Mulan agnes
#Mulan chow

向美好世界出發，輸出革命
民主自由

撐

代廢老從政

Mulan 喺外國文化係巾幗不讓鬚眉
唔使咁介懷細節
多個話題令人關注香港問題先係重點

勁

#BoycottFakeMulan

木蘭：我連漢人都唔係丫，做乜勁話我係中國人

死得好慘喎

連香港都有人唔識秋謹但木蘭連鬼佬都識啊
Btw 我就係話你知我十幾年前讀左中三歷史都完全唔記得呢個人

marketing 唔係講適唔適合
係講有冇noise

Wfc木蘭就真係鬼佬細路都識

鬼佬眼中佢似13 14

但我孤陋寡聞都識木蘭 要人google先識就咪用個個角色啦

Push
呢張相做cover 不得了

好過撐警果條賤婦多多聲啦

無咩所謂啫 同劉亦菲咁大對比仲好
不過我淨係土知 廸共今次比人掛埋上樹連少少大中華票房都唔洗旨意有

而家歐美眼中多左個本土英雄
黃之鋒
諾貝爾報社長加富豪
真花木蘭

識玩喎，中共一路都利用各途徑張中國綁架住，狂洗人民腦，近排美國出好多招嚟分開中共唔等同中國。

代父從軍，保護中土打匈奴。
馬克思源於德國，揚於蘇聯，今次真係要周庭幫手清理外敵。

其實唔只係外敵，直情係病毒。
病毒起源德國，中間宿主俄國，經北大圖書館洩露，爆發於上海……

鬼佬眼光應該覺得劉靚d
周庭唔係佢地口味 除左鐘情幼齒果班

秦良玉???

黎巴嫩有冇白票撚

不用了，boycott 又宣傳番

中共造神

撐周庭
同時踩中國套電影
一舉兩得

其實原文嘅重點係巾幗勝鬚眉。
代父唔係重點。

其實對鬼佬來說幾型象化 係我哋覺得老土姐

所以啱日本人口味

for西方宣傳千祈唔好用貞德呀
一嚟牽涉宗教，有人話佢俾魔鬼迷惑，有人亦批評佢對法王愚忠，仲要得罪英國。

木蘭其實好理想，因為西方就單純認為係一個女強者。

睇內文鬼佬好清楚 木蘭係犧牲自己保護家人同國家

造神有乜問題
造還造 信還信 民智高既地方唔會比一個神獨大 一定係多神主義
重點吸引到大眾關注討論

咁唔啱 川島芳子同支那有關

哩張正d

求meme

會唔會俾人禁花木蘭？

真花木蘭

周庭真係香港人既英雄！

個「真正的」好緊要
一來影射隻支那雞版係假嘢
二來帶出周庭嘅重要性

當D鬼佬當左周庭同佢既時跡係True Mulan之後再去睇Disney套Mulan就會比較到染紅左既Disney同支那式既飛機片係幾咁嘔心, 所以周庭比鬼佬叫做True Mulan係好事黎

又雞蛋入面挑骨頭
對同路極度刻薄

木蘭呀!

佢哋先係重點

係
見新 mulan trailer好多人好可惜無左佢地

咁北魏明顯唔係漢人文化黎, 佢地唔會覺得女性做唔到軍人

事實上, 遊牧民族本身個戰鬥力係騎馬同射箭, 咁女性又真係無乜影響架喎, 所以後來史料搵到佢地係古代遊牧民族重要戰力我唔會意外. 只係橫越亞歐大草原的阿爾泰語系遊牧民族, 佢地好多歷史都無得留低, 反而比中國人借哂去話佢地係自己. 例如話, 軒轅黃帝明顯唔係漢人, 而整個夏朝都唔係漢人(當時未有漢, 但你知我指乜)

可以睇下呢個youtuber, 我覺得佢好多野講得好好

全面揭露黃帝的真面目！中國人不是「炎黃子孫」

死得轟烈呀

點睇都係周庭堅啲

呢個IDEA 幾好
真花木蘭係香港人
撐狗木蘭係武漢人

有咁年輕咩？

呢個名麻麻~

正

被中國人

花木蘭 /貞德vs 戰狼

咁樣咪顯得而家個個好假
我覺得咁樣幾好

可摸耳key周庭個頭上去？

咁係咪要靚仔靚女先可以打國際線

首詩好似係唐朝煲大
是但啦

總之外國人睇都係東亞人
同我睇聖女貞德一樣, 咩人唔係重點, 歐洲歷史出左個女英雄先係重點

唔好咁話gphone啦

佢會成個傻婆咁係度笑

利申 有睇開佢youtube channel

花木蘭代表東方人，唔一定係中國人。但係我都驚比喻做花木蘭會俾中國人某種意義上綁架，事關佢哋連元朝都話係中國覺得中國喺元朝嗰陣連西方都驚。

不過，西方人眼中，花木蘭係正面形象。佢哋話周庭係花木蘭，其實係暗串個假花木蘭。所以我個人認為係可以。

花木蘭同周庭巾幗不讓鬚眉嘅形象都啱，雖然係柔弱嘅女性，但係就勇敢對抗強權，勁過好多男人。同啲為咗錢，埋沒良心，做牆頭草嘅所謂花木蘭係鮮明對比。

當然，我認為人哋咁講係好意，所以我哋唔使否認，多謝人就可以。但我哋同中國有仇，佢哋又覺得係自己嘢而自豪，我哋都唔想俾佢哋以為我哋好想黐佢哋光，所以又唔好自認。

加上中國話者話古代東方文化又唔係中共獨有，都影響日本，韓國，台灣之類國家，所以當周庭被稱為花木蘭，佢哋都會認同比起啲攞住美國籍奶共嘅花木蘭，的確係嘅。

都係，鬼佬易明d

佢係特登

再次證明靚女 定樣衰 係好緊要

用木蘭比喻好過聖女貞德好多 貞德下場好慘

屌 川島芳子不得善終架 黑心鬼

真話係無論喺邊方面嚟講 靚真係有優勢

如果GPhone有返咁上下靚仔
相信今時今日佢嘅外號就唔係四眼仔
而係民主男神+知名度喺日本都會大好多
不過GPhone靠實力打國際線都有咁好嘅成績已經好勁

agger, 又靚女

「我要殺死中共呢班仆街！」

睇到連豬係到燒肉，加埋你嗰句就笑到噴水

瘦 G phone 以前個樣真係太毒

不過舊年大隻左，
塊面冇以前咁乾，出外見得外國人多左，
坐完出番黎醒左好多，
佢同梁凱晴都幾襯。

都係感嘆下啫
如果GPhone再靚仔啲
相信佢嘅知名度可以事半功倍咁上升
可惜現實就係咁現實

貞德唔得呀
1. 貞德係殉教而死 同周庭大欖都扯唔埋
2. 貞德嘅神聖地位得法國人認可 其他國家真係wfc 而英國人可能會反感添

要用就用d單純而正面嘅figure
花木蘭嘅好處一係唔算中国人 二係西方人只睇到佢嘅好野(實際上都唔知有咩衰野)

好彩有洗頭

阿妹妹真係好叻好勇敢

中共一陣可能禁disney木蘭

鬼佬識唔識宋美齡呀
用人物形象不嬲要揀人物鮮明多人識
你揀啲外國無人識既人地心諗乜水? 有撚用咩

木蘭辭:

唧唧復唧唧，木蘭當戶織。不聞機杼聲，惟聞女嘆息。(惟聞 通：唯)
問女何所思，問女何所憶。女亦無所思，女亦無所憶。昨夜見軍帖，可汗大點兵，軍書十二卷，卷卷有爺名。阿爺無大兒，木蘭無長兄，願爲市鞍馬，從此替爺徵。
東市買駿馬，西市買鞍韉，南市買轡頭，北市買長鞭。旦辭爺孃去，暮宿黃河邊，不聞爺孃喚女聲，但聞黃河流水鳴濺濺。旦辭黃河去，暮至黑山頭，不聞爺孃喚女聲，但聞燕山胡騎鳴啾啾。
萬里赴戎機，關山度若飛。朔氣傳金柝，寒光照鐵衣。將軍百戰死，壯士十年歸。
歸來見天子，天子坐明堂。策勳十二轉，賞賜百千強。可汗問所欲，木蘭不用尚書郎，願馳千里足，送兒還故鄉。(一作：願借明駝千里足)
爺孃聞女來，出郭相扶將；阿姊聞妹來，當戶理紅妝；小弟聞姊來，磨刀霍霍向豬羊。開我東閣門，坐我西閣牀，脫我戰時袍，著我舊時裳。當窗理雲鬢，對鏡貼花黃。出門看火伴，火伴皆驚忙：同行十二年，不知木蘭是女郎。（貼 通：帖；驚忙 一作：惶）
雄兔腳撲朔，雌兔眼迷離；雙兔傍地走，安能辨我是雄雌？

花木蘭去屋企無男丁, 木蘭扮男人去打仗
東南西北買架生, 買完同老豆道別, 過住打仗既生活
打左12年仗好威威返去見到皇帝, 有官唔做拎左隻馬返屋企
之後老豆出城接佢, 家姐化妝, 細佬湯豬, 自己扮靚靚
舊時隊友見到嚇左跳!

咁到底花木蘭同周庭有咩相似呢

唔好柒啦大佬
小李廣花榮聽過未？古時用得做姓基本係當時會有啦，
軍戶制自古又已經有，不過講明屯田同常駐都有分時間，
屬於中國無問題，唔係屬於土共就ＯＫ

上庭數字背後，其實每一個手足都有各自嘅故事...

明你唔想用中國character
但呢個角色國際都知
方便promote

呢個藍屍黎
詳情可以睇H&M 撤走家樂坊果POST
講71遊行同埋初選播毒引致第3波疫情

下我讀理科都識喎

呢個放棄啦，一黎已經有兩條友問who鬼佬真係r哂頭

花木蘭唔係支那野，唔好將古代野同中共混為一談
至於你講既川島芳子...er...直頭滿洲皇族黎

外國人識唔識？分分鐘識周庭唔識秋謹
重點係秋謹唔係人人識但木蘭連小朋友都識

Like and retweet

你以為姐

好mean

Show blocked user 叻叻主教
睇黎d PR 五毛好怕周庭就係新一代花木蘭
另全世界家庭都知周庭係香港發生咩事
以後係Disney見到花木蘭就諗到周庭同共產黨

香港的女兒

是咁弱智

其實你唔識唔緊要
但你不斷用論點去 掩飾自己嘅無知真係好撚柒

仲用埋臭蟲論去比較 真係唔講咁多 即刻駁嘴 以無知為榮

有個講法佢姓「穆」係中原以外嘅外族嚟
因為佢係女性，所以就喺前面加個花字

點都會有少少飄嘅

唔止杯葛, 仲要騎劫埋佢

花木蘭真係出名好多
以後所有小朋友去Disney見到花木蘭都會諗到周庭
你攻擊我無知有咩用？我唯一要帶出的意思係叫周庭做花木蘭好過秋謹 因為花木蘭出名d

只有中共先怕周庭俾人推做花木蘭2.0

聖女貞德與眼鏡男

你話你讀理科所以唔識

之後人哋話佢讀理科都識

再之後你又反問 咁外國人識唔識？

成件事根本就邏輯謬誤

好啦我當外國人真係識

到時你又可能會問外星人識唔識

成件事你真係好撚柒，冇人串你就自己就起曬鋼

你現實生活係咪比人話幾句就即刻駁嘴嘅人？

人地代緊你條仆街仔比人拉呀

港共繼續令人成名
嫌人地唔夠出名
要人上哂神枱

我無否認花木蘭唔岀名喎
咁秋瑾係的確唔夠花木蘭岀名

嗱 我冇攻擊你無知
係你嘅態度 以無知為榮好柒囉
人哋話你唔識 你就用臭蟲論

我覺得係五毛想改風向叫周庭做一個無咁出名的人
唔好搞到一search 花木蘭就出周庭

睇來藍屍好唔開心
睇黎d PR 五毛好怕周庭就係新一代花木蘭
大家知道點做

係

Twitter

貞德係日本節目用嘅
你喺法國咁講或者會有人反感
不過咁偉大嘅光環能夠被借用都係周庭嘅榮幸嚟
唔到我地嫌三嫌四
(同埋如果真係比人當面叫周庭會識點謙虛回應架喇，唔使你擔心)

真心想問，現家姓楊嘅人同楊家將有冇關？

你覺得我為榮咪為榮

Anyway 唔識佢 所以依然覺得花木蘭最好

外國嘅Mulan係Disney唔係木蘭辭
你有追post嘅話好多巴打有解釋
你堅持宣揚真．中国文化可以自己譯咗佢去twitter講清楚

中共想利用木蘭做大外宣, 齊齊騎劫佢

其他手足呢咁？

可惜一個how dare you 同一個喺街邊叫你捐錢啲綠色和平企街嘅影響力真係唔係可以比較

當權既係立會咩？
係中共呀

花木蘭係魏晉南北朝（成個地區都被非漢族佔領，都唔知係咪朝代）

所以我先講, 有幾多人姓花? 呢個姓有幾多人有?

我下面其實講哂好多個point佢唔係漢人, 而且全部都唔係我原創. 佢真係唔係漢人, 佢係職業軍人家庭長大

例如話, 木蘭辭有講係可汗要點兵, 所以佢屋企作為職業軍人編制, 一定要推個人出去, 但老豆太老, 而佢又無阿哥, 為左keep住家庭身份, 所以佢要自己去

anyway, 其實古代同依家一樣, 中國人好鍾意將全世界乜野都係中國野. 中國人本質果個惡, 唔係共產黨比佢, 而係佢文化內在的天然

你老母咪一樣無

想睇真.花木蘭 VS 戰狼

Let the #RealMulan slay the "Warwolf"

係呀
The real Mulan 擺明騎刧左垃圾劉亦菲
西方多人明 亦多人會更清楚 boycott Disney mulan

周庭呢獲係 歐美日線線全推呀
日本主要靠佢
歐美靠肥佬黎 加 佢騎刧木蘭呀

我覺得人地比謙稱就夠 自己友就無謂去傷神了

弱弱一推

或者咁諗，日本動漫啲男主角嘅名都係咁不起眼
個名都有特色

聖女貞德會唔會好d？

呢張相係佢上單案上庭喺門口影嘅，zoom out 應該會見到gphone

Fuck False Mulan

係日本周庭有朵
係外國冇
而中華歷史上係得花木蘭最出名既女將
而外國人都識花木蘭

騎劫迪士尼那個假花木欄都好既

呢個係Real Mulan
電影果個係 Wuhan Mulan

係咪有個term叫英雌

中共一直都係反對派做皇者
同時將自己人醜化成魔
真係唔服佢都唔得

性別平權、有勇氣

今晚9時 NHK news watch 9
都有人放咗上網
13:25左右

好難講，多數冇關
東亞絕大部份人都冇辦法追溯自己祖先到清朝之前，更加唔好講明朝之前。
人口滅絕得太犀利

滴滴尼又貼老翻花木蘭

花榮係小說人物
歷史上基本上冇人姓花，我只係諗到洛陽岀土過景教徒墓誌銘，主人叫花獻，老婆姓安，都冇咩可能唔係中亞人

鬼佬識玩

贈花卿
朝代：唐代
作者：杜甫
原文：
錦城絲管日紛紛，半入江風半入雲。
此曲只應天上有，人間能得幾回聞。

幫手report兩個藍屍kol

有個講法係杜甫描述嘅係中亞傳黎嘅景教音樂

咁唐朝又真係有好多外族人做官

但至少唔係淨係小說裏面先有人姓花

推到劉亦菲變老翻

今早スッキリ又狂講

貞德日本fate

英國人不知幾鍾意貞德
我去過貞德嘅故鄉同埋佢打贏仗嘅地方
大把英國遊客

唐代咁多胡人 而且仲有胡人做官
安祿山都有例子俾你睇啦
花卿應該都係胡人多

佢係咪漢人中國人都唔重要
木蘭辭係用漢文寫成
只有識漢語嘅人先會流傳呢篇文
換句話講佢嘅影響力就係遍佈漢字圈嘅使用者
將佢納入漢文化都無咩大問題喎

又譬如阿拉丁神燈
佢個故事係設定喺「中國」
咁唔通佢寫緊個中國人嘅故事
就可以話個故事唔屬於阿拉伯文化咩

你有少少誤會我意思

木蘭辭當然係漢文字的藝術作品, 但我講的是花木蘭呢個人物的藝術形像. 我諗連原作者都無諗過將佢包裝成漢人女子, 作者好可能都係胡人, 佢寫佢民族的故事. 佢識漢字, 佢自然會用漢語, 佢選擇左用漢文字去創作, 呢D都係完全無問題.

但問題係, 呢個女仔從開始到最後, 都唔係後世其他"二次創作"咁樣, 係一個漢人. 個情況就好似耶穌應該係中東人膚色, 但去左歐洲, 就變成一個白人鬼佬一樣. 無人阻止歐洲人去寫有白人耶穌出現在裡面的"二次創作", 我地只係還原返, 本來果個人物最可能的真正身份.

我意思就係, 唔係要用anti-china果個角度去睇個作品係"屬於"邊個文化, 而係想講人物, 尤其係佢係真實存在的人物, 佢個真正身份同角色.

但按歷史其實花木蘭唔係支那人

仲有一般兵要自備馬匹，中原王朝有幾多精於騎兵，中原平民又有幾多有馬

可以稱佢為香港版聖女貞德，唔要咩木蘭花！！

點解唔用聖女貞德？